%---------- Inleiding ---------------------------------------------------------

% TODO: Is dit voorstel gebaseerd op een paper van Research Methods die je
% vorig jaar hebt ingediend? Heb je daarbij eventueel samengewerkt met een
% andere student?
% Zo ja, haal dan de tekst hieronder uit commentaar en pas aan.

%\paragraph{Opmerking}

% Dit voorstel is gebaseerd op het onderzoeksvoorstel dat werd geschreven in het
% kader van het vak Research Methods dat ik (vorig/dit) academiejaar heb
% uitgewerkt (met medesturent VOORNAAM NAAM als mede-auteur).
% 

\section{Inleiding}%
\label{sec:inleiding}

Deze bachelorproef richt zich op de automatisering van het orderproces op een website naar 3D-geprinte producten. Het doel is om een pipeline te ontwikkelen in Python die een Shopify-API koppelt aan de API van Bambu Studio. Door deze oplossing te implementeren, wordt een geautomatiseerde workflow mogelijk gemaakt waarbij orders, zodra ze besteld zijn, automatisch worden verwerkt en doorgestuurd naar een 3D-printer. Dit zorgt ervoor dat producten direct geprint kunnen worden zonder handmatige stappen.
\\\\
De doelgroep bestaat uit eigenaren van een 3D-print Shopify-webshop, die deze stappen niet langer handmatig willen uitvoeren. Deze oplossing biedt een efficiëntere werking, evenals een snellere en gepersonaliseerde productie. Hoewel dit onderzoek zich niet volledig richt op grootschalige bedrijven, bestaan er wel al vergelijkbare tools voor grotere organisaties. Deze zullen worden besproken in de literatuurstudie.
\\\\
Om de implementatie van deze pipeline te realiseren, zijn er echter verschillende uitdagingen en onderzoeken die moeten worden aangepakt. Een belangrijke vraag is bijvoorbeeld: Wat zijn de specifieke uitdagingen bij het integreren van Shopify- en Bambu Lab API’s? Daarnaast is het noodzakelijk om te onderzoeken welke beperkingen en mogelijkheden deze API’s bieden om een geautomatiseerde workflow te ondersteunen. Verder is het essentieel om na te gaan hoe verschillende pipeline-architecturen presteren in termen van snelheid, foutgevoeligheid en schaalbaarheid.
\\\\
Ook op het gebied van kosten en efficiëntie spelen belangrijke overwegingen mee. Een centrale vraag hierbij is: Wat zijn de implicaties van een dergelijke oplossing voor kleine bedrijven, en wat zijn acceptabele kosten (in tijd en geld) voor implementatie en onderhoud? Daarnaast moet er gekeken worden naar de stappen die nodig zijn om een werkend prototype te ontwikkelen dat effectief orders verwerkt naar de 3D-printer.
\\\\
De onderzoeksvraag luidt daarom:
“Hoe kan een geautomatiseerde pipeline worden ontwikkeld die orders vanuit een website automatisch omzet naar een opdracht voor een 3D-printer?”
\\\\
Als resultaat van dit onderzoek wordt een werkend prototype opgeleverd, waarbij nieuwe orders automatisch worden verwerkt naar de 3D-printer. Voor deze proof-of-concept wordt een Shopify-webshop opgezet, en een Bambu Lab X1C Printer met AMS zal gebruikt worden voor de uitvoering. De literatuurstudie zal de pipeline, APIs en printer verder bespreken, evenals de uitdagingen en oplossingen die aan bod komen.

%Waarover zal je bachelorproef gaan? Introduceer het thema en zorg dat volgende zaken zeker duidelijk aanwezig zijn:

%\begin{itemize}
 % \item kaderen thema
 %\item de doelgroep
  %\item de probleemstelling en (centrale) onderzoeksvraag
 %\item de onderzoeksdoelstelling
%\end{itemize}

%Denk er aan: een typische bachelorproef is \textit{toegepast onderzoek}, wat betekent dat je start vanuit een concrete probleemsituatie in bedrijfscontext, een \textbf{casus}. Het is belangrijk om je onderwerp goed af te bakenen: je gaat voor die \textit{ene specifieke probleemsituatie} op zoek naar een goede oplossing, op basis van de huidige kennis in het vakgebied.

%De doelgroep moet ook concreet en duidelijk zijn, dus geen algemene of vaag gedefinieerde groepen zoals \emph{bedrijven}, \emph{developers}, \emph{Vlamingen}, enz. Je richt je in elk geval op it-professionals, een bachelorproef is geen populariserende tekst. Eén specifiek bedrijf (die te maken hebben met een concrete probleemsituatie) is dus beter dan \emph{bedrijven} in het algemeen.

%Formuleer duidelijk de onderzoeksvraag! De begeleiders lezen nog steeds te veel voorstellen waarin we geen onderzoeksvraag terugvinden.

%Schrijf ook iets over de doelstelling. Wat zie je als het concrete eindresultaat van je onderzoek, naast de uitgeschreven scriptie? Is het een proof-of-concept, een rapport met aanbevelingen, \ldots Met welk eindresultaat kan je je bachelorproef als een succes beschouwen?

%---------- Stand van zaken ---------------------------------------------------

\section{Literatuurstudie}%
\label{sec:literatuurstudie}

De orderverwerking binnen 3D-printproductie is een proces dat bijdraagt aan de efficiëntie en consistentie van productie. Kleinschalige e-\-commerce bedrijven werken vaak met handmatige methoden voor het verwerken van orders, zoals het controleren of er  nieuwe bestellingen zijn binnengekomen en vervolgens te verwerken, zodat de printer kan starten. Vaak worden er ook Excel-bestanden gebruikt om orders bij te houden, wat tijdrovend en foutgevoelig kan zijn. Door de voortdurende ontwikkeling van technologie is het automatiseren van deze processen interessant. Zo kan er een proces worden opgezet dat dit met behulp van een Pipeline met API-integraties regelt. Dit vermindert fouten en versnelt de bedrijfsvoering. 

\subsection{HP Digital Manufacturing Network}%

HP heeft een oplossing ontwikkeld voor grootschalige bedrijven waarmee veel geautomatiseerd kan worden. Dit netwerk stelt ze in staat een groot deel van hun productie te gaan automatiseren. Dit kan ook helpen voor de kosten van personeel en algemeen werk te verlagen. Dit maakt snelle innovatie, een snellere time-to-market, gedistribueerde productie en een slankere toeleveringsketen mogelijk~\autocite{hp3DprintingNetwork}. Met het onderzoek wordt er meer naar kleinschalige bedrijven gekeken zoals e-commerce. Hierdoor is het meer uniek, en zorgt het ervoor dat het betaalbaarder wordt.



\subsection{Vergelijkende studies}%

Er zijn al een aantal verschillende vergelijkbare studies die zich richten op de automatisering van productie binnen 3D-printen. In een onderzoek van Maarten van Welsem bespreekt hij wat de impact is van 3D-printtechnologieën op de supply chain. Het beschrijft hoe automatisering een grotere flexibiliteit kan bieden, vooral voor reserveonderdelen en ondemand productie~\autocite{emerce3DprintSupplyChain}. Verder wordt er in een artikel van 3D Print Magazine beschreven hoe de automatisering binnen Europese 3D-printbedrijven hen helpt om mee te kunnen met andere bedrijven, door efficiënt aan de slag te gaan met complexe productieschema's. Ze hebben een grootschalig bedrijf en werken maar met 12 personen om al die printers te besturen door de automatisatie~\autocite{3dprintmagAutomation}. 


\subsection{Pipeline}%

Een pipeline is een manier om een reeks bewerkingen of functies te organiseren die gegevens verwerken. De uitvoer van de ene bewerking wordt de invoer van de volgende, enzovoort, totdat het uiteindelijke resultaat is verkregen~\autocite{pythonPipelinesThakur}. Pipelines zijn essentieel voor het stroomlijnen van processen, vooral wanneer verschillende systemen of technologieën moeten samenwerken. Volgens~\autocite{thesusVirtanen} bieden pipelines een efficiënte manier om taken te automatiseren en consistente resultaten te garanderen. In dit onderzoek zullen ook tools, zoals GitLab CI/CD, Bitbucket Pipelines, Jenkins, GitHub Actions en Google Cloud Build, worden geanalyseerd op basis van hun flexibiliteit, integratiemogelijkheden en gebruiksgemak. Deze analyse helpt bij het bepalen welke pipeline het meest geschikt is voor de specifieke vereisten en uitdagingen van de automatiseringsoplossing. Er zal verder onderzoek worden gedaan naar hoe deze pipeline zal functioneren, aangezien het nog een open vraag is hoe deze altijd kan blijven draaien.

\subsection{API}%

Het gebruik van API’s is ook essentieel, zo gebruiken we de \textbf{Bambu Labs-API}, die biedt een Python API voor interactie met Bambu Lab 3D Printers.\\

\textbf{Dit zijn de mogelijkheden met de API voor Bambu Lab:}

\begin{itemize}
\item Verbind en bedien Bambu Lab 3D-printers programmatisch. 
\item Houd de printerstatus in realtime in de gaten. 
\item Voer opdrachten uit en beheer afdruktaken via Python-code. 
\item Eenvoudige installatie en integratie met Python\--omgevingen. 
\end{itemize}

Het kan bijvoorbeeld met het commando \texttt{bambulabs\_api.Printer.start\_print} de printer s\-tarten als  de juiste variabelen meegegeven worden~\autocite{bambulabsAPI}.Hier zit ook nog een open vraag aan voor het ophalen van het document. Dat moet nog verder onderzocht worden hoe dat in zijn werking gaat maar dat zal in de testfase gebeuren.  Er is ook de Shopify API nodig voor de bestellingen te volgen. Dat is de \textbf{Airbyte Shopify Loader} dit zorgt ervoor dat de inkomende bestellingen geladen kunnen worden~\autocite{ilamaIndexShopify}. 



\subsection{Shopify}%

Uit een case study word Shopify beschreven als de allesomvattende top e-commerce oplossing met uitgebreide functies, één van de snelste en gemakkelijkste platforms om te gebruiken en een online winkel te beginnen~\autocite{bang2024}. Dit is iets zeer interessant om een basis webshop te bouwen. Het is een heel gekende e-commerce en wordt dus veel gebruikt voor die doeleinden. Bij dit onderzoek zullen een aantal files in de webshop te koop gezet worden.

\subsection{BambuLab}%

Dit is een merk dat zich specialiseert in 3D-printers. Voor het onderzoek word er gewerkt met een Bambu Lab X1C met AMS. Deze printer heeft veel mogelijkheden voor soorten materiaal waarmee het kan printen. Ook heeft het een AMS dat is een spoelhouder de 4 spoelen met plastiek aanstuurt zodat je in meerdere kleuren kan printer. Door de API te gebruiken wordt er verwacht dat er een bestand wordt meegegeven, dat ervoor zorgt dat het geprint te kan worden. Met Bambu studio kan je je bestand inladen en deze gaan slicen naar gcode. Kort gezegd betekent "slicen" van uw 3D-model dat u uw ontwerp (in .STL- of .3MF-formaat) in afzonderlijke lagen snijdt. De software genereert vervolgens het gereedschapspad (.gcode) dat de printer voor het printen zal gebruiken~\autocite{herrickLibrarySlicing}. Hierdoor weet de printer hoe hij aan de slag kan gaan en zo kan het in deze automatisatie gebruikt gaan worden. 

%Hier beschrijf je de \emph{state-of-the-art} rondom je gekozen onderzoeksdomein, d.w.z.\ een inleidende, doorlopende tekst over het onderzoeksdomein van je bachelorproef. Je steunt daarbij heel sterk op de professionele \emph{vakliteratuur}, en niet zozeer op populariserende teksten voor een breed publiek. Wat is de huidige stand van zaken in dit domein, en wat zijn nog eventuele open vragen (die misschien de aanleiding waren tot je onderzoeksvraag!)?

%Je mag de titel van deze sectie ook aanpassen (literatuurstudie, stand van zaken, enz.). Zijn er al gelijkaardige onderzoeken gevoerd? Wat concluderen ze? Wat is het verschil met jouw onderzoek?

%Verwijs bij elke introductie van een term of bewering over het domein naar de vakliteratuur, bijvoorbeeld~\autocite{Hykes2013}! Denk zeker goed na welke werken je refereert en waarom.

%Draag zorg voor correcte literatuurverwijzingen! Een bronvermelding hoort thuis \emph{binnen} de zin waar je je op die bron baseert, dus niet er buiten! Maak meteen een verwijzing als je gebruik maakt van een bron. Doe dit dus \emph{niet} aan het einde van een lange paragraaf. Baseer nooit teveel aansluitende tekst op eenzelfde bron.

%Als je informatie over bronnen verzamelt in JabRef, zorg er dan voor dat alle nodige info aanwezig is om de bron terug te vinden (zoals uitvoerig besproken in de lessen Research Methods).

% Voor literatuurverwijzingen zijn er twee belangrijke commando's:
% \autocite{KEY} => (Auteur, jaartal) Gebruik dit als de naam van de auteur
%   geen onderdeel is van de zin.
% \textcite{KEY} => Auteur (jaartal)  Gebruik dit als de auteursnaam wel een
%   functie heeft in de zin (bv. ``Uit onderzoek door Doll & Hill (1954) bleek
%   ...'')

%Je mag deze sectie nog verder onderverdelen in subsecties als dit de structuur van de tekst kan verduidelijken.

%---------- Methodologie ------------------------------------------------------
\section{Methodologie}%
\label{sec:methodologie}

Het doel van dit onderzoek is het identificeren van de meest geschikte pipeline voor de automatisering van het orderproces van een website naar 3D-geprinte producten. Dit proces zal iteratief verlopen, met fasen die zich richten op onderzoek, evaluatie, en prototyping. Elke fase heeft specifieke doelstellingen, deliverables en deadlines. Regelmatige feedback van de Co-promotor zal worden gezocht om de voortgang te evalueren en bij te sturen waar nodig. Ook is het de bedoeling dat deze pipeline zal draaien op Mac en Windows.
\vspace{2em}

\textbf{Fase 1: Literatuurstudie}\\
\textbf{(Deadline: 07 maart 2025)}\\\\
In deze fase wordt er literatuuronderzoek gedaan naar bestaande oplossingen en pipelines die gebruikt kunnen worden voor de automatisering van het orderproces. Dit omvat een analyse van tools zoals Python, integraties met de Shopify API, en printbeheer API's zoals Bambu Studio. De deliverable voor deze fase is een lijst met mogelijke pipelines en tools die geschikt zouden kunnen zijn voor dit project, inclusief voor- en nadelen van elke optie.
\vspace{2em}

\textbf{Fase 2: Proof-of-Concept (PoC)}\\
\textbf{(Deadline: 28 maart 2025)}\\\\
Op basis van de literatuurstudie worden meerdere pipelines geselecteerd en getest door een PoC op te zetten voor elke gekozen oplossing. Dit zal helpen om de haalbaarheid van de verschillende pipelines te testen. De PoC zal een order ontvangen via de Shopify API en doorsturen naar de Bambu Studio API. De technische haalbaarheid van elke pipeline wordt geëvalueerd om te bepalen welke het beste presteert.
\vspace{1em}

\textbf{Fase 3: Testen van de Pipelines en Prestatieanalyse}\\
\textbf{(Deadline: 2 mei 2025)}\\\\
In deze fase worden de geselecteerde pipelines verder getest. Dit houdt in dat de pipelines onder verschillende belasting- en stressomstandigheden worden getest, zoals het verwerken van meerdere orders tegelijk. Daarnaast wordt er gekeken naar foutafhandelingsmechanismen en de stabiliteit van de integratie met de APIs. Enkele testscenario's omvatten: 
\begin{itemize}
     \item Wat gebeurt er als een bestand mislukt bij het verzenden?
      \item Wat gebeurt er als de printer zonder stroom valt?
       \item Wat gebeurt er bij een printfout?
        \item Hoe wordt het beëindigen van het printproces afgehandeld? 
\end{itemize}
\vspace{1em}

\textbf{Fase 4: Keuze van de Beste Pipeline en Optimalisatie}\\
\textbf{(Deadline: 16 mei 2025)}\\\\
Na de uitvoerige tests wordt de beste pipeline geselecteerd op basis van prestaties, fouttolerantie en integratiegemak. In deze fase worden eventuele optimalisaties doorgevoerd en wordt de gekozen oplossing verder verfijnd voor de uiteindelijke implementatie.

\vspace{1em}
\textbf{Dit is de verwachte lijst van Tools:}\\
\begin{itemize}
\item Python: voor het bouwen van de pipeline en het uitvoeren van API-aanroepen.
\item Shopify API en Bambu Studio API: om orders te ontvangen en printopdrachten door te sturen.
\item GitHub: voor versiebeheer van de code en documentatie.
\item Postman: voor het testen van API-aanroepen tijdens de ontwikkeling.
\item 3D-printer Bambu Lab X1C: voor het fysiek testen van het printproces.
\item Verschillende pipelinetools: voor het opzetten en automatiseren van de integratie tussen de verschillende onderdelen van het systeem.
\end{itemize}

\vspace{1em}
\textbf{Dit is de verwachte lijst van functionele vereisten voor de applicatie:}\\
\begin{itemize}
    \item \textbf{MUST}
    \begin{itemize}
        \item Order moet kunnen opgehaald worden  via de API.
        \item Juiste file moet kunnen opgehaald worden.
        \item Printopdracht moet kunnen gestart worden via de API.
    \end{itemize}
    \item \textbf{SHOULD}
    \begin{itemize}
        \item Communicatie naar eigenaar dat print gelsaagd is.
    \end{itemize}
    \item \textbf{COULD}
    \begin{itemize}
        \item Als meerdere orders binnenkomen deze samen plaatsen op het printbed indien mogelijk.
    \end{itemize}
\end{itemize}

\vspace{1em}
\textbf{Planning en deliverables}

\begin{itemize}
 \item Gemaakte flowchart

Flowchart~\ref{fig:flowchart}

 \item Gemaakte Gantt chart.

Gantt chart~\ref{fig:ganttchart}
\end{itemize}


%Hier beschrijf je hoe je van plan bent het onderzoek te voeren. Welke onderzoekstechniek ga je toepassen om elk van je onderzoeksvragen te beantwoorden? Gebruik je hiervoor literatuurstudie, interviews met belanghebbenden (bv.~voor requirements-analyse), experimenten, simulaties, vergelijkende studie, risico-analyse, PoC, \ldots?

%Valt je onderwerp onder één van de typische soorten bachelorproeven die besproken zijn in de lessen Research Methods (bv.\ vergelijkende studie of risico-analyse)? Zorg er dan ook voor dat we duidelijk de verschillende stappen terug vinden die we verwachten in dit soort onderzoek!

%Vermijd onderzoekstechnieken die geen objectieve, meetbare resultaten kunnen opleveren. Enquêtes, bijvoorbeeld, zijn voor een bachelorproef informatica meestal \textbf{niet geschikt}. De antwoorden zijn eerder meningen dan feiten en in de praktijk blijkt het ook bijzonder moeilijk om voldoende respondenten te vinden. Studenten die een enquête willen voeren, hebben meestal ook geen goede definitie van de populatie, waardoor ook niet kan aangetoond worden dat eventuele resultaten representatief zijn.

%Uit dit onderdeel moet duidelijk naar voor komen dat je bachelorproef ook technisch voldoen\-de diepgang zal bevatten. Het zou niet kloppen als een bachelorproef informatica ook door bv.\ een student marketing zou kunnen uitgevoerd worden.

%Je beschrijft ook al welke tools (hardware, software, diensten, \ldots) je denkt hiervoor te gebruiken of te ontwikkelen.

%Probeer ook een tijdschatting te maken. Hoe lang zal je met elke fase van je onderzoek bezig zijn en wat zijn de concrete \emph{deliverables} in elke fase?

%---------- Verwachte resultaten ----------------------------------------------
\section{Verwacht resultaat, conclusie}%
\label{sec:verwachte_resultaten}

Met deze bachelorproef wordt er verwacht een werkende Python-Pipeline op te leveren die orders ophaalt en verwerkt zodat de printer deze juist ontvangt. De resultaten zullen de functionaliteit en efficiëntie aantonen door het verwerken van orders zonder manuele stappen.

\vspace{1em}
\textbf{Verwachte resultaten:}
\begin{itemize}
\item Tijdwinst per Order.
\item Succespercentage van Orderverwerking.
\item Kostenbesparing per Maand.
\end{itemize}

\textbf{Meerwaarde voor de Doelgroep:}\\

De automatisering van het orderproces biedt een meerwaarde aan mensen die een 3D-print Shopify-webshop hebben, door hun efficiëntie te verbeteren. Dit zorgt ervoor dat de werkdruk verminderd wordt wat beter is voor de eigenaren. Dit heeft het potentieel om een volwaardig product te worden dat op de markt kan worden gelanceerd. Door middel van klantenfeedback kan er dan verbetering uitgevoerd worden zodat de applicatie steeds up-to-date blijft.
%Hier beschrijf je welke resultaten je verwacht. Als je metingen en simulaties uitvoert, kan je hier al mock-ups maken van de grafieken samen met de verwachte conclusies. Benoem zeker al je assen en de onderdelen van de grafiek die je gaat gebruiken. Dit zorgt ervoor dat je concreet weet welk soort data je moet verzamelen en hoe je die moet meten.

%Wat heeft de doelgroep van je onderzoek aan het resultaat? Op welke manier zorgt jouw bachelorproef voor een meerwaarde?

%Hier beschrijf je wat je verwacht uit je onderzoek, met de motivatie waarom. Het is \textbf{niet} erg indien uit je onderzoek andere resultaten en conclusies vloeien dan dat je hier beschrijft: het is dan juist interessant om te onderzoeken waarom jouw hypothesen niet overeenkomen met de resultaten.






